**广汽丰田汽车有限公司（Guangzhou Toyota Motor Co,
Ltd.）**中文简称**广汽丰田**，英文简称**GTMC**，成立于2004年9月，是一家由[日本](../Page/日本.md "wikilink")[丰田汽车公司和](../Page/丰田汽车公司.md "wikilink")[广州汽车集团股份有限公司各出资](../Page/广州汽车集团股份有限公司.md "wikilink")50%组建的汽车制造公司，总投资92亿人民币，地址位于[广州市南沙区黄阁汽车城](../Page/广州市.md "wikilink")。

广汽丰田占地面积187万平方米，建筑面积44万平方米。截至2010年6月，共有员工6800多人。广汽丰田拥有两条汽车生产线，生产[凯美瑞](../Page/凯美瑞.md "wikilink")（含混合动力）、YARiS
L致炫、[汉兰达](../Page/豐田Highlander.md "wikilink")、逸致、雷凌六款车型，年产能36万辆。

## 主要产品

Image:Toyota Camry XV40 2 China 2012-04-14.jpg|2006-2009年
[广汽TOYOTA凯美瑞](../Page/丰田凯美瑞.md "wikilink")
*Toyota Camry* Image:Toyota Camry XV40 facelift 01 China
2012-04-28.jpg|2009-2012年
[广汽TOYOTA凯美瑞](../Page/丰田凯美瑞.md "wikilink")
*Toyota Camry* Image:Toyota Camry XV50 01 China
2012-08-07.JPG|2012-2014年
[广汽TOYOTA凯美瑞](../Page/丰田凯美瑞.md "wikilink")
*Toyota Camry* Image:Toyota CAMRY HYBRID G Package (AVV50)
front.JPG|2012-2014年
[广汽TOYOTA凯美瑞尊瑞HEV](../Page/丰田凯美瑞.md "wikilink")
*Toyota Camry Hybrid* Image:TOYOTA CAMRY HYBRID G 2014 MC JPN
01.jpg|2014年至今
[广汽TOYOTA凯美瑞](../Page/丰田凯美瑞.md "wikilink")
*Toyota Camry* Image:Toyota Yaris XP90 China 2012-04-15.jpg|2008-2010年
[广汽TOYOTA雅力士](../Page/丰田Yaris.md "wikilink")
*Toyota Yaris* Image:Toyota Yaris XP90 facelift China
2012-05-06.jpg|2010-2013年
[广汽TOYOTA雅力士](../Page/丰田Yaris.md "wikilink")
*Toyota Yaris* Image:Toyota Yaris L.jpg|2013年至今
[广汽TOYOTA YARiS L致炫](../Page/丰田Yaris.md "wikilink")
*Toyota YARiS L* Image:Toyota Highlander XU40 China
2012-04-22.jpg|2009-2012年
[广汽TOYOTA汉兰达](../Page/丰田汉兰达.md "wikilink")
*Toyota Highlander* Image:Toyota Highlander XU40 facelift 01 China
2013-02-25.jpg|2012-2015年
[广汽TOYOTA汉兰达](../Page/丰田汉兰达.md "wikilink")
*Toyota Highlander* Image:Toyota E'Z China 2012-04-14.jpg|2011年至今
[广汽TOYOTA逸致](../Page/丰田EZ.md "wikilink")
*Toyota E'Z* Image:Toyota Levin E170 01 -- Auto China --
2014-04-23.jpg|2014年至今
[广汽TOYOTA雷凌](../Page/丰田卡罗拉.md "wikilink")
*Toyota Levin*

## 外部链接

  - [广汽丰田有限公司官方网站](http://www.gac-toyota.com/)

[Category:汽車品牌](../Category/汽車品牌.md "wikilink")
[Category:广汽集团](../Category/广汽集团.md "wikilink")
[Category:豐田汽車](../Category/豐田汽車.md "wikilink")
[Category:中日合资公司](../Category/中日合资公司.md "wikilink")